---
title: "<advertorial> Thailand Mobile Expo กำลังจะเข้า IPO"
slug: "/148"
date: "2018-07-25T17:54:00.000Z"
description: "Thailand Mobile Expo ถือเป็นงาน Event ด้านโทรศัพท์มือถือที่ใหญ่ที่สุดในประเทศไทย ซึ่งงานนี้ได้ดำเนินการจัดมาแล้วกว่า 12 ปี"
image: "./images/port_tme2018_1_57_copy_1_xpmhir.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["หุ้นรายตัว","การลงทุน","MVP","Advertorial"]
---

ถ้าหากพูดถึงงานมหกรรมโทรศัพท์มือถือ หลายๆคนก็คงจะนึกถึงงาน Thailand Mobile Expo เป็นอันดับแรก

Thailand Mobile Expo ถือเป็นงาน Event ด้านโทรศัพท์มือถือที่ใหญ่ที่สุดในประเทศไทย จัดขึ้นปีละ 3 ครั้งที่ศูนย์ฯสิริกิติ์ ซึ่งงานนี้ได้ดำเนินการจัดมาแล้วกว่า 12 ปี

ต้องยอมรับว่าในช่วงศตวรรษที่ผ่านมาถือเป็นยุคทองของตลาดมือถือเลยก็ว่าได้ เพราะเมื่อประมาณ 10 ปีที่แล้วที่ iPhone ได้ถูกสร้างขึ้นครั้งแรก ทำให้หลังจากนั้นมาตลาดนี้ก็เติบโตขึ้นอย่างมากในทุกๆปี

แน่นอนว่างาน Thailand Mobile Expo นี้ก็คงได้ประโยชน์เช่นกัน จากสถิติตั้งแต่ปี 2007 ก็พบว่าจำนวนคนเดินงานเพิ่มขึ้นพร้อมกับยอดขายที่มากขึ้นในแต่ละปี

ล่าสุดงานเมื่อต้นปี 2018 มียอดคนเดินกว่า 7 แสนคน และยอดขายในงานรวมกว่า 1900 ล้านบาท

ใครเป็นเจ้าของงาน Thailand Mobile Expo?

บริษัท เอ็มวิชั่น จำกัด (มหาชน) หรือ MVP เป็นบริษัทที่อยู่เบื้องหลังความสำเร็จนี้เอง

แต่เดิม MVP ได้เริ่มต้นในปี 2002 จากการเป็นผู้ผลิตนิตยสารเกี่ยวกับโทรศัพท์มือถือ

ซึ่งต่อมาในปี 2007 เมื่อมีความเชี่ยวชาญมากขึ้นก็ได้เริ่มการจัดงานแสดงสินค้าเกี่ยวกับโทรศัพท์มือถือ "Thailand Mobile Expo" เป็นครั้งแรก

บริษัทได้มีพัฒนาการด้านธุรกิจต่างๆมากขึ้น มีการขยายไปจัดงานด้านอื่นๆเช่น งานวิ่ง งานสัมมนา และล่าสุดได้เป็นผู้จัดจำหน่ายสินค้า Samsung ผ่านเว็ปไซต์ s-estore.com ซึ่งมีการเติบโตสูงมากในช่วงปีที่ผ่านมา

ล่าสุดงาน Thailand Mobile Expo เมื่อต้นปี 2018 ที่ผ่านมา ได้มีการพัฒนาไปมากกว่าเพียงแค่มือถือแล้ว

เนื่องจากปัจจุบัน แนวโน้มของอุปกรณ์ต่างๆสามารถเชื่อมต่อกับมือถือได้หมด ทั้ง เครื่องใช้ไฟฟ้า, กล้องถ่ายรูป, หลอดไฟ และอื่นๆอีกมากมาย ทำให้โอกาสของบริษัทสามารถขยายหมวดหมู่ออกไปได้วงกว้างขึ้นหลายเท่าตัว

มาดูรายได้ในแต่ละหมวดหมู่ของบริษัท MVP ในปี 2017

1) การจัดงาน (Event) - 151 ล้านบาท
2) งานโฆษณาและเอเจนซี่ (Media & Agency) - 34 ล้านบาท
3) e-Commerce (Samsung) - 97 ล้านบาท

จะเห็นได้ว่าธุรกิจจำหน่ายสินค้า Samsung ที่เพิ่งเริ่มดำเนินการมาได้เพียงแค่ 2 ปี ก็สามารถสร้างรายได้ให้แก่บริษัทในสัดส่วนที่สูงเกือบครึ่งของรายได้รวมเรียบร้อยแล้ว

ซึ่งข้อมูลล่าสุดจากผลสำรวจมูลค่าพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ ในประเทศไทยจากสำนักงานพัฒนาธุรรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ (องค์การมหาชน) หรือ ETDA ระบุว่า มูลค่า e-Commerce ของไทยในปี 2560 ที่ผ่านมานั้นมีมูลค่ารวมประมาณ 2.8 ล้านล้านบาท และมีแนวโน้มเพิ่มสูงขึ้นทุกปี

ก็คงจะเป็นสัญญาณที่ดีสำหรับธุรกิจ e-Commerce ของบริษัทที่จะสามารถเติบโตต่อไปได้อีกในอนาคต

ปัจจุบันงาน Thailand Mobile Expo ยังถือเป็นรายได้หลักของบริษัท MVP ซึ่งในปี 2018 จะเป็นปีแรกที่บริษัทย้ายไปจัดงานที่ Bitec บางนา

การย้ายสถานที่จัดงานถือเป็นการยักระดับ Thailand Mobile Expo ให้ยิ่งใหญ่มากขึ้น

เพราะนอกจากบริษัทจะได้พื้นที่จัดงานเพิ่มมากขึ้นแล้ว Bitec บางนา ยังคงตอบโจทย์เรื่องการเดินทางโดยรถไฟฟ้าเช่นเดิม และยังมีที่จอดรถที่สามารถรองรับจำนวนคนที่มากขึ้นได้ด้วย

แน่นอนว่าหากไม่มีอะไรผิดพลาด ยอดคนเดินงานรวมถึงยอดขายภายในงานก็น่าจะเติบโตขึ้นด้วยตามขนาดของงาน Thailand Mobile Expo ที่จะจัดภายใน Bitec บางนา

และในปลายปี 2018 นี้เอง บริษัทก็มีแผนที่จะจัดงานแสดงยานยนต์ไฟฟ้า "Bangkok EV Expo" อย่างเป็นทางการขึ้นเป็นครั้งแรกที่ศูนย์ฯสิริกิติ์ หลังจากที่ได้ทดลองจัดแสดงเมื่อต้นปีที่ผ่านมาแล้วได้รับการตอบรับที่ดี

หมายความว่า MVP ก็จะเข้ามามีส่วนช่วยในการผลักดันยานยนต์ไฟฟ้าในไทยให้เป็นที่นิยมมากขึ้น ผลดีก็น่าจะตกอยู่กับประชาชนทุกคน (ถ้าราคายานยนต์ไม่ได้แพงเกินไป)

นอกจากนี้บริษัทยังมีโครงการธุรกิจที่น่าสนใจที่เกี่ยวข้องกับ "การท่องเที่ยว" ซึ่งเป็นอนาคตของประเทศไทย

การท่องเที่ยวจะเป็นอนาคตของประเทศไทยได้อย่างไร?

หลายคนคงสังเกตุอยู่แล้วว่า ปัจจุบันประเทศไทยมีผู้คนเข้ามาท่องเที่ยวเติบโตสูงมากโดยเฉพาะ "คนจีน"

จากข้อมูลเศรษฐกิจและการท่องเที่ยว พบว่าประเทศไทยติด Top 5 ของประเทศที่มีสัดส่วนอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวต่อ GDP มากที่สุดในโลก เมื่อเทียบกับ GDP รวม

บริษัท MVP นั้นเชื่อว่าอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวของประเทศไทยมีแนวโน้มการเติบโตที่สูงขึ้น บริษัทจึงได้ริเริ่มการทำธุรกิจรถบ้าน (Caravan) เพื่อรองรับนักท่องเที่ยวเชิงกีฬา (Sport tourism)

การท่องเที่ยวเชิงกีฬา หรือ Sport Toursim เป็นการใช้กีฬามาดึงดูดการท่องเที่ยว ซึ่งตอนนี้มีงาน กีฬาในประเทศมากถึงกว่า 700 รายการ มีเม็ดเงินหมุนเวียนในธุรกิจประเภทนี้ถึงมากกว่า 1 หมื่นล้านบาท

รถบ้านมีจุดเด่น คือ สามารถเข้าไปจอดในพื้นที่สวยๆแบบ Amazing Thailand หรือที่ที่ยังไม่มีโรงแรมเข้าถึง และมาพร้อมกับอุปกรณ์อำนวยความสะดวกครบครัน ทั้ง แอร์ ตู้เย็น ไมโครเวฟ ทีวี ห้องน้ำ ซึ่งสามารถใช้เป็นที่พักรองรับนักกีฬาหรือนักท่องเที่ยวได้อย่างครบวงจร

กลุ่มลูกค้าของบริษัทก็น่าจะเป็นผู้ที่รักในการทำกิจกรรมการท่องเที่ยวเชิงกีฬา ชอบแคมป์ปิ้ง สัมผัสธรรมชาติ ติดชายเขา ที่มักมาเป็นกลุ่มเพื่อน ครอบครัว ต้องการสถานที่ฝึกฝนร่างกาย การพักผ่อน และการแคมป์ปิ้งในคราวเดียวกัน

ก็ถือว่าเป็นตลาดใหม่ที่น่าสนใจ เพราะในยุคที่ผู้คนในเมืองแข่งขันกันสูงมากขึ้น ก็ย่อมทำให้หลายคนต้องการเข้าหาธรรมชาติมากขึ้นเช่นกัน

ดังนั้นการที่ MVP พยายามจับตลาด Sport Tourism ก็ถือว่ามีความน่าสนใจเช่นกันว่าจะสามารถเติบโตไปกับตลาดได้ไกลแค่ไหน

และในอนาคต งาน Thailand Mobile Expo เองก็คงจะค่อยๆลดสัดส่วนลงจากรายได้รวมของบริษัท

แต่นี่ก็ถือเป็นเรื่องที่ดี เพราะการกระจายความเสี่ยงมากขึ้นก็จะทำให้บริษัทมีความมั่นคงมากขึ้น และแน่นอนว่าความมั่นคงล้วนเป็นสิ่งที่นักลงทุนต้องการ...

*หมายเหตุ บทความนี้ไม่ได้มีเจตนาเชียร์ให้ซื้อหรือขายหุ้น การลงทุนมีความเสี่ยง ผู้ลงทุนควรศึกษาข้อมูลให้ครบถ้วนก่อนตัดสินใจลงทุน

รายละเอียดเพิ่มเติม

- https://www.mxphone.net/060218-thailand-mobile-expo-2018-introducing-new-zone/
- http://ttaa.or.th/wp-content/uploads/2017/09/เศรษฐกิจและการท่องเที่ยว18012561.pdf
- https://www.facebook.com/AdAddictTH/posts/230803114224192
- https://market.sec.or.th/public/ipos/IPOSEQ01.aspx?TransID=194583
- https://www.mvisioncorp.com/th/
